\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\begin{document}
\title{Título del artículo}
\author{Eduardo Segredo \\
        Técnicas Experimentales~\footnote{Universidad de La Laguna}
       }
\date{\today}
\maketitle
\begin{abstract}
En \LaTeX{}~\cite{Lam:86} es sencillo escribir expresiones
matemáticas como $a=sum_{i=1}^{10} {x_i}^{3}$
y deben ser escritas entre dos símbolos \$.
Los superíndices se obtienen con el símbolo \^{}, y
los subíndices con el símbolo \_.
Por ejemplo: $x^2 \times y^{\alpha + \beta}$.
También se pueden escribir fórmulas centradas:
\[h^2 = a^2 + b^2\]
\end{abstract}

\section{Primera sección}
Si simplemente se desea escribir texto normal en LaTeX,
sin complicadas f\'ormulas matem\'aticas o efectos especiales
como cambios de fuente, entonces simplemente tiene que escribir
en espa\~nol normalmente. \par
Si desea cambiar de párrafo ha de dejar una línea en blanco o bien
utilizar el comando.

No es necesario preocuparse por la sangría de los párrafos:
todos los párrafos se sangrarán automáticamente con la excepción
del primer párrafo de una sección.

Se ha de distinguir entre la comilla simple `izquierda' 
y la comilla simple `derecha' cuando se escribe en el ordenador.
En el caso de que se quieran utilizar comillas dobles e han de
escribir dos caracteres `comilla simple' seguidos, esto es,
``comillas dobles''.

También se ha de tener cuidado con los guiones: se utiliza un único
guión para la separación de sílabas, mientras que se utilizan
tres guiones seguidos para producir un guión de los que se usan
como signo de puntuación --- como en esta oración.



\begin{thebibliography}{OO}
  \bibitem{Lam:86}
    Lamport, Leslie.
    TLA in pictures.
    \emph{IEEE Transactions on Software Engineering},
    21(9), 768-775.
    (1995)
\end{thebibliography}
\end{document}
